滙控削減基層員工2020年度花紅分發上限22%

滙控向全球基層員工發出通知，裁減2020年度花紅分發上限22%。

滙豐發言人回覆查詢時指，去年外在環境充滿挑戰，集團業績受到影響，去年第3季列帳基準稅後利潤減少62%，經調整稅前利潤減少44%。集團會調整6至8職級員工2020年制度化評分模式花紅，考慮到有關員工在這困難時期的努力付出，總體薪酬大致上仍持平，或有些些微上升，希望員工諒解。